\begin{title}[\Large]
  Задание 6
\end{title}

\begin{title}[\large]
  Формулировка
\end{title}

Дана действительная квадратичная форма. Выполнить задания пуктов 1)-4)

1) Найти матрицу и ранг квадратичной формы.

2) Используя метод Лагранжа, найти невырожденное линейное преобразование
переменных, приводящее крадратичную форму к нормальному виду.

3) Определить индексы инерции и сигнатуру квадратичной формы.

4) Найти ортогональное преобразование переменных, приводящее квадратичную форму
к каноническому виду
$$
x_1^2 - 4x_1 x_2 + x_2^2 + 4x_1x_3 + x_3^2
$$

\begin{title}[\large]
  Решение
\end{title}
